Comme la barre de fraction désigne la division, on peut donc écrire~:

\[15 \times \frac{2}{3}=15 \times (2\div3)\]

\begin{enumerate}
  \item Avec la calculatrice, calculer~:
        \begin{itemize}
          \item $15 \times (2\div3)=$ \pointilles\\
        \end{itemize}
  \item De tête, calculer~:
        \begin{itemize}
          \item $(15 \times 2) \div 3=$ \pointilles\\
          \item $(15 \div 3 ) \times 2=$ \pointilles\\
        \end{itemize}
  \item En déduire des égalités entre plusieurs expressions~:\medskip
  
  \pointilles

  \pointilles

  \pointilles

  \item Chacun des calculs suivants peut s'écrire en utilisant la barre de fraction. 
  
  Relier les expressions égales~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{%
            width=0.7\linewidth,%
            colspec={X[3,r]X[4,l]X[3,l]},%
            rowsep=4pt,%
            vline{2,3}={1-3}{text=\clap{\faGenderless}},%
            vborder{2}={leftspace+=10pt},%
            vborder{3}={rightspace+=10pt},%
            }
            $15 \times (2\div3)$    &  & $\frac{15\times 2}{3}$  \\
            $(15 \times 2) \div 3$  &  & $\frac{15}{3}\times 2$  \\
            $(15 \div 3 ) \times 2$ &  & $15 \times \frac{2}{3}$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}
\end{enumerate}

\textcolor{colorPrim}{\faHandPointRight}\quad Que signifie
\og{}\textit{multiplier le nombre $15$ par le nombre $\frac{2}{3}$}\fg{}.\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch=2}
  \Circled{1}\quad On a $15$ personnes 
  & \Circled{2}\quad On forme $3$ groupes de même effectif
  & \Circled{3}\quad On prend $2$ groupes.\\
  \begin{tikzpicture}
    \foreach \l in {1,2,...,5}
      {
        \pgfmathsetseed{\l}
        \coordinate (p\l) at (${(0.7*\l)+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
        \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
      }
    \foreach \l in {6,...,10}
    {
    \pgfmathsetseed{\l}
    \coordinate (p\l) at ([yshift=-1cm]${(0.7*(\l-5))+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
    \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
    }
    \foreach \l in {11,...,15}
    {
    \pgfmathsetseed{\l}
    \coordinate (p\l) at ([yshift=-2cm]${(0.7*(\l-10))+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
    \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
    }
  \end{tikzpicture}
   &

  \begin{tikzpicture}
    \foreach \l in {1,2,...,5}
      {
        \pgfmathsetseed{\l}
        \coordinate (p\l) at (${(0.7*\l)+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
        \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
      }
    \foreach \l in {6,...,10}
    {
    \pgfmathsetseed{\l}
    \coordinate (p\l) at ([yshift=-1cm]${(0.7*(\l-5))+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
    \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
    }
    \foreach \l in {11,...,15}
    {
    \pgfmathsetseed{\l}
    \coordinate (p\l) at ([yshift=-2cm]${(0.7*(\l-10))+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
    \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
    }
    \node[draw=colorSec,fit=(p1) (p2) (p3) (p4) (p5)] {};
    \node[draw=colorSec,fit=(p6) (p7) (p8) (p9) (p10)] {};
    \node[draw=colorSec,fit=(p11) (p12) (p13) (p14) (p15)] {};
  \end{tikzpicture}
   &

  \begin{tikzpicture}
    \foreach \l in {1,2,...,5}
      {
        \pgfmathsetseed{\l}
        \coordinate (p\l) at (${(0.7*\l)+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
        \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
      }
    \foreach \l in {6,...,10}
    {
    \pgfmathsetseed{\l}
    \coordinate (p\l) at ([yshift=-1cm]${(0.7*(\l-5))+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
    \node[colorPrim] at (p\l) {\faMale};
    }
    \foreach \l in {11,...,15}
    {
    \pgfmathsetseed{\l}
    \coordinate (p\l) at ([yshift=-2cm]${(0.7*(\l-10))+(rand*0.1)}*(1,0)+{rand*0.3}*(0,1)$);
    \node[white] at (p\l) {\faMale};
    }
    \node[draw=colorSec,fit=(p1) (p2) (p3) (p4) (p5)] {};
    \node[draw=colorSec,fit=(p6) (p7) (p8) (p9) (p10)] {};
  \end{tikzpicture}
\end{tblr}

\begin{boiteicone}[colorPrim][À retenir~!]
  Calculer $15\times \frac{2}{3}$ signifie prendre les $\frac{2}{3}$ du nombre 15.\medskip

  {\large \[15\times \frac{2}{3}=10\] }
\end{boiteicone}



